
# Домашнее задание №6

## Вводная

PG 14, Ubuntu 22.04, Работает на базе VMware.

## Этап 1

Корректируем параметры в postgresql.conf, чтобы каждый раз при подключении сессии быть уверенным, что всё будет как надо.

![Результат](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW6/1.png)

![Результат2](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW6/2.png)

## Этап 3

Смотрим на запись в журнале при блокировке UPDATE. Левая консоль - 1 сессия, правая - 2 сессия.

![Результат3](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW6/3.png)

В журнале запись есть.

## Этап 3

Проверяем Последовательную блокировку UPDATE одной строки
  * Левая верхняя консоль - 1 сессия
  * Левая нижняя - 2
  * Правая верхняя - 3
  * Правая нижняя - 4

Последовательно обновляем строку. убеждаемся, что везде автокоммит отключён. Всё на ручном контроле.

![Результат4](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW6/4.png)

В правой нижней консоли своеобразная - очередь ожидания.

Смотрим в журнал. Честно говоря, понять что-либо из него кто и кого заблокировал непонятно. Номеров транзакций нет, PID нет. С этой точки зрения он бесполезен.

![Результат5](https://gitlab.com/verdoga/otus-postgresql-dba/-/blob/main/HW6/5.png)

Я думаю, что обновление UPDATE без WHERE должно заблокировать всю таблицу. На задание со звёздочкой не претендую, поскольку сложно мне дались блокировки. Хотелось бы больше обзоров по всем представлениям системным (pg_locks и др.) с подробным объяснением чего и откуда вытекает.
